白宮顧問納瓦羅 : 預期總統川普會對TikTok與微信等應用程式採強硬行動

（中央社舊金山12日綜合外電報導）華盛頓與北京緊張關係升高，美國白宮貿易顧問納瓦洛（Peter Navarro）今天表示，預期總統川普會對TikTok與微信（Wechat）等應用程式祭出強硬行動。

川普上週表示，為懲罰中國處置2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情不力，考慮禁止短影音平台TikTok。

納瓦洛今天接受福斯新聞（Fox News）訪問時主張，美國人必須了解「資料進入那些給孩子們莫大歡樂的行動應用程式...就會直接進入中國的伺服器，直接給中國軍方、中國共產黨」。

他說，這些應用程式可用以竊取智慧財產，「所以預期」川普會對此採取強硬行動。

·······

隸屬騰訊旗下的微信用戶則超過10億。

納瓦洛也指控TikTok的新老闆、也就是迪士尼串流平台前負責人梅爾（Kevin Mayer）只是一個傀儡。

·······

（譯者：鄭詩韻/核稿：陳亦偉）1090713

禁抖音都算 美國咁撚多中國人禁微信就好睇囉

我都預期左佢會簽香港自治法架喎 咪就係等左十日都未簽囉所以
算鳩數啦黃豆侵 撚有膽咩 就算肯做 都只係虎頭蛇尾 雷聲大雨點少

Push

又放風

禁埋wechat pay

終於搞QQ

基本上我見係美國d中國人冇人唔用微信

而且一得閒就不停講/睇微信d on9片

如果話禁唔知會發癲成點

話係佢地精神支柱都唔誇張

特別係d中老年個班 岩岩呢幾年先識用智能電話用到上晒癮